De nombreux évènement sont organisés toute l'année sur le campus, cette section
vise à en présenter quelque uns.

\paragraph{Le Gala} : il se tient à mi Février, et est l'occasion de fêter la remise des
diplômes de nos chers grands parrains et grandes marraines. Aux réjouissances :
des jeux, des spectacles, du champagne, dans un univers différent chaque année !
Pas question donc de te ramener dans ton vieux jean délavé mais confortable, ce
jour ci : tenue de soirée exigée. Sort donc ton plus beau costard, dévalise
l'ensemble des boutiques de Lyon pour trouver la robe de tes rêves, mais fais un
effort. Le gala, c'est THE évènement classy de l'année.

\paragraph{Le Karnaval Humanitaire}
Grandes soirées en perspective, avec animations, concerts (dans les mouvances
	Reggae, electro et dub), défilé de chars. Un chapiteau est même monté sur le
campus, devant la pelouse des humanités. L'idée de la manifestation est de
récolter des dons afin de réaliser de nombreuses actions humanitaires.


 \paragraph{Les 24h de l'INSA}
 L'histoire veut que ce week end soit dédié à deux étudiants, qui, un
 week-end ou ils n'avaient plus de connection internet, se sont mit à courir
 autour de l'INSA, et ce pendant 24h. Depuis, chaque année, des dizaines de
 personnes viennent faire de même, que ce soit à vélo, en roller, à la nage, à
 pied, de nombreuses courses prennent part tout au long des deux jours. Pour les
 moins sportif, des concerts et de nombreuses animations prennent places sur le
 campus.

