Bon, la première fois qu'on est rentré dans le départ', on a rien compris, d'où
ce petit glossaire, qui ne saurait être exhaustif :
\vspace{1em}

\plex{AEDI}{L'association des élèves du département informatique. C'est elle qui 
organise les grands évènements de ta scolarité en IF, que ce soit le 
week-end d'intégration, le week-end ski, les rencontres IF's, les 
barbecues, le concert IF... Allez hop, un p'tit tour sur \url{http://ifaedi.insa-lyon.fr/} pour découvrir l'asso qui s'occupera de toi l'année prochaine !}
\vspace{1em}
\plex{Associations}{Composantes essentielles à la vie sur le campus. Attention à l'overdose pour les plus gourmands !}
\vspace{1em}
\plex{C++}{La matière à ne pas négliger, et aussi la plus grosse session rattrapage.}
\vspace{1em}
\plex{Café}{Boisson officielle du département, distribuée en salle détente (sauf en cas de pénurie).}
\vspace{1em}
\plex{Cobinôme}{Partage ton binôme.}
\vspace{1em}
\plex{Copain}{Partage ton pain.}
\vspace{1em}
\plex{Copine}{Stocks limités, prévoir par avance !}
\vspace{1em}
\plex{Co-TP}{Partage "tes P" (et tes galères en salle machine).}
\vspace{1em}
\plex{Fil rouge}{Un projet libre, non noté, qui remplace un TP dans l'année. Il est optionnel, et prend souvent beaucoup plus de temps que le TP qu'il permet de faire sauter.}
\vspace{1em}
\plex{Gaston Berger}{Ton compagnon de réveil pour l'année.}
\vspace{1em}
\plex{GNU/Linux}{Un vrai système d'exploitation. Pour certains.}
\vspace{1em}
\plex{GPL}{La meilleure association de tout l'INSA, de manière complètement objective. Ahem.}
\vspace{1em}
\plex{\url{http://bonjourlesifs.tumblr.com}}{Presque aussi bien que \url{http://bonjourbde.fr}, ce site te délivre une fois par jour une photo de tes futurs parrains.}
\vspace{1em}
\plex{IUT}{Des bon gros codeurs qui ont tendance à pleurer en maths. Chacun son truc. Le départ' en accueille environ une vingtaine par an.}
\vspace{1em}
\plex{Khepera}{Selon les gens, leur meilleur souvenir ou un de leurs pires cauchemars.}
\vspace{1em}
\plex{Loutre}{Le mot «~schtroumpf~» de l'étudiant en informatique !}
\vspace{1em}
\plex{Mac-users}{Seront-ils plus de deux cette année ?}
\vspace{1em}
\plex{Martius}{Un imposteur, on ne sait toujours pas ce qu'il fait là.}
\vspace{1em}
\plex{Micromachine}{Un des TP les plus cools de l'année !}
\vspace{1em}
\plex{Nuit blanche}{Tu verras, on s'y fait.}
\vspace{1em}
\plex{Parrain}{Ton parrain de promo, c'est Altran. Tes parrains de bizutage et d'intégration, c'est nous !}
\vspace{1em}
\plex{RIFs}{Rencontres IFs : mets-toi sur ton 42 et pars à la chasse au stage dans ce forum de recrutement propre au départ' !}
\vspace{1em}
\plex{Salle détente}{Des canapés pour dormir, du café pour vivre et un PC pour mettre de la musique. What else ?}
\vspace{1em}
\plex{SGM}{Les locataires d'en-dessous.}
\vspace{1em}
\plex{The cake}{It's a lie. Definitely.}
\vspace{1em}
\plex{Turne}{Ta chambre, si tu habites sur le campus.}
\vspace{1em}
\plex{Troll}{Attitude volontaire d'un protagoniste d'un débat à lancer
    stratégiquement une remarque complètement infondée et à fort potentiel
	polémique, telle que «~\emph{Windows, c'est de la merde}~». Sport officiel de l'équipe d'inté.}
\vspace{1em}
\plex{Twitter}{Un truc qui sert à rien au début, et dont on a du mal à se passer ensuite.}
\vspace{1em}
\plex{Windows}{Quoi qu'on en dise, au final, ce sera toujours lui le vainqueur.}
