\vspace{1em}
\begin{citationii}
\emph{L'INSA c'est bien beau, mais au final on y fait quoi ?}
\end{citationii}
Au final, tu t'es engagé à l'INSA, mais tu te poses, comme tous les autres, cette
question !
Pas de panique, tes supers parrains sont là pour y répondre !
La scolarité à l'INSA est basée sur un modèle d'université, c'est-à-dire cours
magistraux en amphi, Travaux Dirigés (TD) afin de garantir la compréhension des
cours et enfin Travaux Pratiques (TP) pour les appliquer.

\subsubsection{Amphis}
Les cours en IF se déroulent sous forme de cours magistraux d'une durée de
1h30, à raison de deux par matinée. Ils sont organisés en modules qui
seront traités de manière cohérente par la suite dans les TD/TP.

\vspace{1em}

La présence en cours est obligatoire, mais non vérifiée. Le meilleur conseil que
nous puissions te donner vis-à-vis de cela est que «~ce qui est fait n'est plus à
faire, et ce qui n'est pas fait reste toujours à faire~». En d'autres termes, les
amphis peuvent te permettre d'assimiler le bagage théorique assez rapidement, et
bien qu'il existe de nombreux moyens d'acquérir ce bagage, l'amphi, à
condition qu'il soit bien suivi et accompagné de prises de notes, reste le moyen le plus 
efficace (et de loin) ! Après tu sais probablement bien mieux que nous ce dont tu as besoin !
\subsubsection{TD}
Les TD t'occuperont deux après-midis sur les quatre de cours dans la semaine.
L'objectif ici est de mettre en pratique les cours de façon à mieux les
maîtriser, et c'est aussi l'occasion d'avoir un échange privilégié avec
l'enseignant pour pouvoir poser des questions. Les TD à l'INSA n'ont pas grand chose
de différent avec ceux que tu as déjà eu l'occasion d'avoir ! 

\vspace{1em}

Truc sympa, c'est que les profs, pour la grande majorité, ne voient aucun
inconvénient à ce que nous prenions des notes sur ordinateur. Pour
certaines matières c'est assez infaisable (nos meilleurs experts en \LaTeX{} se
sont brisés le nez en maths...), mais ça reste pratique. Toutefois les
amateurs du papier-crayon restent majoritaires.
\subsubsection{TP}
Les TP sont l'élément clé de l'enseignement en 3IF. En effet, ils
te donneront l'occasion d'appliquer le bagage de connaissances acquis dans
les cours et approfondi dans les TD. Deux séances de TP (de 4h chacune) sont
organisées par semaine.

\vspace{1em}

Ils peuvent être de formes multiples (TP papier, programmation, etc.)
    et de durée variable. Par exemple, certains sont à rendre en fin de séance,
    d'autres ont un délai de 5 semaines maximum à partir de la première séance (attention
	avec ces derniers, le délai accordé est souvent piégeur, et il ne faut pas s'y prendre à la dernière minute).
    
\vspace{1em}

Les TP sont aussi l'occasion d'apprendre le travail en équipe. En effet, pour toute la
3IF, tu travailleras en collaboration avec une autre personne (différente chaque trimestre) qui
sera ton binôme, et avec qui il faudra répartir la charge de travail.

\vspace{1em}

Tu l'auras compris, une des plus grosses difficultés de la 3IF est de réussir
à gérer correctement l'enchaînement des TP de façon à pouvoir tous les
traiter de manière suffisante, alors sois prévoyant si tu ne veux pas
exploser ton budget caféine et raccourcir drastiquement ton temps de sommeil ! (Avec
du recul, c'est un peu comme de l'ordonnancement de tâches sur un processeur double coeur...) 

\vspace{1em}

Un dernier point : attention à la sur-qualité, c'est de la non-qualité ! Voici un principe de
base en informatique, et on te le répètera bien assez souvent durant l'année !
